何謂攻擊性武器？警察唔明等我教

第245章《公安條例》第33條：
任何人如無合法權限或合理辯解而在任何公眾地方攜有任何攻擊性武器，即屬犯罪。

《公安條例》第2條「釋義」：
攻擊性武器 (offensive weapon)指任何被製造或改裝以用作傷害他人，或適合用作傷害他人的物品，或由管有或控制該物品的人擬供其本人或他人作如此用途的任何物品。

一個大學生買觀星筆（警方失實形容為雷射槍，你見傳媒報道都要用引號，賣舖頭都係話觀星筆），先唔理觀星筆當成攻擊性武器係幾荒謬，如果我帶𠝹刀出街，又係咪觸犯「藏有攻擊性武器」？

翻查案例THE QUEEN v. LEUNG CHI-HUNG (1984)，警察係被告搜出八寸長嘅刀，被告呢條罪。

當時法官提到「藏有攻擊性武器」定義範圍太廣會造成不公義拘捕。

法庭認為，好難清晰界定點為之「藏有攻擊性武器」，但一般人日常生活有機會合理地帶出街，就算物品屬於攻擊性武器，也不應該構成違法。

除非有證據顯示對方意圖使用該具攻擊性武器作攻擊之用。

請問觀星筆邊忽係「攻擊性武器」？
日常生活係咪沒有任何合理理由買或攜帶觀星筆？
果一刻有乜證據證明佢係用觀星筆傷人？

警察話有人會用佢照射警察，所以就拉人，有無搞錯？
先唔講，警察成日開大光燈照射人（但又唔會拉）
另一人嘅行為竟然可以構成自己犯法？乜嘢邏輯嚟？
香港行古代法可以誅連？

7月21日元朗千名白衣人，有黑社會景，拎住籐條、鐵通，周圍係元朗行，見人就打，警察見到又咶唔知，仲話見唔到有人手持攻擊性武器

手持觀星筆就係「藏有攻擊性武器」
手持籐條、鐵通就唔係
香港警察做緊乜？
呢個係乜嘢世界？

THE QUEEN v. LEUNG CHI-HUNG (1984)
英文判詞原文引述及解釋

喂屌 自認狗個d呀

torch? torch ur mum

阿sir唔撚係專家又分到一般鐳射筆定高能量鐳射槍，見識少就定義係高能量，誤導晒市民

我認為 我認為 認你老母呀

收嗲啦啲狗

邊個係狗呀

根本老妨
On lun 9

比記者吊到唔敢講槍啦

肯撚定告唔入

退啦7頭

未必㗎 而家啲官

星島都追鳩你就算啦

諗住做個DEMO出黎吹大,比記者吊完先發現犯法

黑色吸光緊係著

仲要20CM "focus"完

yes on79 嬲撚到